# Вопросы и ответы для теста "ПК 4.1"
questions_answers_pc4_1 = {
    "1": {
        "question": "При анализе экономических показателей и с целью выявления возможной их динамики в перспективе рассчитывают их индекс роста, для чего текущее значение показателя делят на ________.",
        "correct_answer": "предыдущее"
    },
    "2": {
        "question": "Фондорентабельность – это отношение:",
        "options": {
            "а) прибыли к стоимости основных фондов;",
            "б) выручки к стоимости основных фондов;",
            "в) натурального объема производства к стоимости основных фондов."
        },
        "correct_answer": "а"
    },
    "3": {
        "question": "Информационной базой для анализа объема и динамики выручки от продаж и себестоимости реализованной продукции выступает (укажите форму отчетности)?",
        "correct_answer": "отчет о финансовых результатах"
    },
    "4": {
        "question": "Дополните определение. _______ характеризуется количеством и качеством выполняемой работы за определённое время.",
        "correct_answer": "Работоспособность"
    },
    "5": {
        "question": "Дополните определение. _______  - это мультимедийный инструмент, используемый в ходе выступления для наглядной иллюстрации описываемых фактов, явлений, данных, связанных с проектом.",
        "correct_answer": "Презентация"
    },
    "6": {
        "question": "Миссия проекта – это …",
        "options": {
            "a)  главная цель проекта",
            "b)  главная задача проекта",
            "c)  главная цель организации"
        },
        "correct_answer": "a"
    },
    "7": {
        "question": "Дополните определение. Изложение  проекта, основных поставляемых результатов, допущений и ограничений это ______.",
        "correct_answer": "Содержание проекта"
    },
    "8": {
        "question": "Расположите этапы управления проектом в порядке их выполнения.\n1) определение задач, выбор методов и инструментов проекта\n2) контроль и оценка результатов\n3) распределение ресурсов",
        "correct_answer": "Правильная последовательность: 1 - 3 - 2"
    },
    "9": {
        "question": "Пояните, что является основанием возникновения трудового правоотношения с точки зрения трудового права.",
        "correct_answer": "Заключение трудового договора или фактическое допущение к работе."
    },
    "10": {
        "question": "Выберите правильные варианты ответов. Какие угрозы могут возникнуть при работе в интернете?\nа) фишинг\nб) мошенничество\nв) кража личных данных",
        "correct_answer": "Правильные ответы: а, б, в"
    },
    "11": {
        "question": "Установите соответствие между следующими понятиям:\n1. Доходы \n2. Расходы \n3. Прибыль \n4. Активы \nа) Денежные средства, которые уходят на покрытие издержек и затрат. \nб) Сумма денег, которую человек или организация получают за свою деятельность. \nв) Ресурсы или имущество, включающие денежные средства, недвижимость и другие ценности. \nг) Доход, превышающий затраты, получаемый от бизнеса или инвестиций.",
        "correct_answer": "Правильное сопоставление: 1 -б, 2 - а, 3 - г, 4 - в"
    },
    "12": {
        "question": "Выберите правильные ответы. По каким критериям оценивается эффективность проектной операции? \nа)  по достижению поставленных целей \nб)  соблюдению сроков и бюджета \nв)  уровню качества полученного продукта или услуги",
        "correct_answer": "Правильные ответы: а, б, в"
    },
    "13": {
        "question": "Поясните, какие факторы влияют на принятие решений при формировании Цены продаваемого товара.",
        "correct_answer": "Факторы, влияющие на принятие решений о цене, включают стоимость производства (себестоимость), конкуренцию на рынке, спрос на товары и услуги и предпочтения потребителей."
    },
    "14": {
        "question": "Установите соответствие между следующими понятиям проектного управления: \n1. Мониторинг прогресса \n2. Аудит проекта  \n3. Аудит отчетности \nа) регулярное наблюдение за выполнением проекта, отслеживание прогресса выполнения задач, контроль сроков и ресурсов.  \nб) анализ документов, отчетов и другой проектной документации для проверки и подтверждения достоверности информации, предоставленной в процессе проекта. \nв) исследование и анализ выполнения проекта с целью оценки эффективности, соответствия целям и требованиям проекта.",
        "correct_answer": "Правильное сопоставление: 1 -а, 2 - в, 3 - б"
    },
    "15": {
        "question": "Поясните, какие факторы могут влиять на успешность проектной операции.",
        "correct_answer": "На успешность проектной операции могут влиять факторы, такие как доступность ресурсов, квалификация персонала, соответствие требованиям заказчика и др."
    },
    "16": {
        "question": "Дополните предложение. ____  - это операционная система для мобильных устройств, разработанная Google.",
        "correct_answer": "Android"
    },
    "17": {
        "question": "Поясните, какие инструменты можно использовать для составления отчета о выполнении проекта.",
        "correct_answer": "Для составления отчета о выполнении проекта можно использовать таблицы, графики, диаграммы, текстовые документы и другие инструменты."
    },
    "18": {
        "question": "Расположите следующие этапы расчета заработной платы работника в порядке их последовательности: \n1. удержание НДФЛ (13%) \n2. начисление заработной платы исходя из оклада и добплат \n3. начисление регионального (уральского) коэффициента \n4. выплата заработной платы",
        "correct_answer": "Правильная последовательность: 2 - 3 - 4 - 1"
    }
}

